# Вычисление локальных матриц
Локальные матрицы - матрицы, являющиеся частью глобальных матриц, и вычисляющиеся на одном конечном элементе.
Компоненты локальных матриц $\hat G_{ij}$ и $\hat M_{ij}$ будут вычисляться следующим образом:
$$\hat G_{ij} = \Large\int_{\Omega_k}{\lambda \left(\frac{\partial \hat\psi_j}{\partial r} \frac{\partial \hat\psi_i}{\partial r}+ \frac{1}{r^2}\frac{\partial \hat\psi_j}{\partial\phi}\frac{\partial \hat\psi_i}{\partial \phi}\right)r\space drd\phi },$$
$$\hat M_{ij} = \Large\int_{\Omega_k}{\gamma \hat\psi_j \hat\psi_i r\space drd\phi}.$$
Учитывая разбиение области интегрирования на прямоугольники $\large\Omega_{ps}$, компоненты локальных матриц принимают следующий вид:
$$\hat G_{ij} = \Large\int_{r_p}^{r_{p+1}}\int_{\phi_s}^{\phi_{s+1}}{\bar\lambda \left(\frac{\partial \hat\psi_j}{\partial r} \frac{\partial \hat\psi_i}{\partial r}+ \frac{1}{r^2}\frac{\partial \hat\psi_j}{\partial\phi}\frac{\partial \hat\psi_i}{\partial \phi}\right)r\space drd\phi },$$
$$\hat M_{ij} = \Large\int_{r_p}^{r_{p+1}}\int_{\phi_s}^{\phi_{s+1}}{\bar\gamma \hat\psi_j \hat\psi_i r\space drd\phi}.$$
При чём, $\large\bar\lambda$ - усреднённое на прямоугольнике $\large\Omega_{ps}$ значение $\large\lambda$, а $\large\bar\gamma = \sum_{k=1}^n {\gamma_k\Psi_k}, \space \gamma_1 = \gamma(r_{p}, \phi_s), \gamma_2 = \gamma(r_{p+1}, \phi_s), \gamma_3 = \gamma(r_{p}, \phi_{s+1}), \gamma_4 = \gamma(r_{p+1}, \phi_{s+1})$. 
Перед тем, как записать аналитические выражения для вычисления элементов локальной матрицы $\hat G$, вычислим вспомогательные интегралы:
$$\Large\int_{r_p}^{r_p+h_r}{\left(\frac{dR_1}{dr}\right)^2r\space dr} = \frac{r_p}{h_r}+\frac{1}{2}, (1)$$
$$\Large\int_{r_p}^{r_p+h_r}{\left(\frac{dR_2}{dr}\right)^2r\space dr} = \int_{r_p}^{r_p+h_r}{\left(\frac{dR_1}{dr}\right)^2r\space dr} = \frac{r_p}{h_r}+\frac{1}{2}, (1)$$
$$\large\int_{r_p}^{r_p + h_r} {\frac{dR_1}{dr}\frac{dR_2}{dr}r\space dr} = -\frac{r_p}{h_r}-\frac{1}{2}, (2)$$
$$\large\int_{r_p}^{r_p+h_r}{\frac{1}{r}R_1^2\space dr} = \left(\frac{r_p^2}{h_r^2} + \frac{2r_p}{h_r} + 1\right)ln\left(\frac{r_p+h_r}{r_p} \right) - \frac{r_p}{h_r} - \frac{3}{2}, (3)$$
$$\large\int_{r_p}^{r_p+h_r}{\frac{1}{r}R_2^2\space dr} = -\left(\frac{r_p}{h_r}\right)ln\left(\frac{r_p+h_r}{r_p} \right)  + 1, (4)$$
$$\large\int_{r_p}^{r_p+h_r} {\frac{1}{r}R_1 R_2\space dr} = -ln\left(\frac{r_p+h_r}{r_p}\right)\left(\frac{r_p}{h_r}+\frac{r_p^2}{h_r^2}\right) + \frac{r_p}{h_r} + \frac{1}{2}, (5)$$
$$\large {\int_{\phi_s}^{\phi_s+h_\phi} {\Phi_1^2\space d\phi} } = {\frac{h_\phi}{3}}, (6)$$
$$\large {\int_{\phi_s}^{\phi_s+h_\phi} {\Phi_2^2\space d\phi} } = {\int_{\phi_s}^{\phi_s+h_\phi} {\Phi_1^2\space d\phi} } = {\frac{h_\phi}{3}}, (6)$$
$$\Large\int_{\phi_s}^{\phi_s+h_\phi} {\Phi_1\Phi_2\space d\phi} = \frac{h_\phi}{6} (7)$$
$$\large\int_{\phi_s}^{\phi_s + h_\phi} {\left(\frac{d\Phi_1}{d\phi}\right)^2\space d\phi} = \frac{1}{h_\phi} (8)$$
$$\large\int_{\phi_s}^{\phi_s + h_\phi} {\left(\frac{d\Phi_2}{d\phi}\right)^2\space d\phi} = \int_{\phi_s}^{\phi_s + h_\phi} {\left(\frac{d\Phi_1}{d\phi}\right)^2\space d\phi} = \frac{1}{h_\phi} (8)$$
$$\Large \int_{\phi_s}^{\phi_s+h_\phi} {\frac{d\Phi_1}{d\phi} \frac{d\Phi_2}{d\phi} \space d\phi} = - \int_{\phi_s}^{\phi_s + h_\phi} {\left(\frac{d\Phi_1}{d\phi}\right)^2\space d\phi} = -\frac{1}{h_\phi} (9)$$
Теперь вычислим компоненты матрицы жёсткости:
$$\large\hat G_{11} = { \int_{r_p}^{r_p + h_r}\int_{\phi_s}^{\phi_s + h_\phi}{\bar\lambda\left(\left(\frac{\partial \hat\psi_1}{\partial r}\right)^2 + \frac{1}{r^2} \left(\frac{\partial \hat\psi_1}{\partial \phi} \right)^2 \right)r\space drd\phi} } =$$
$$= \Large\bar\lambda { \int_{r_p}^{r_p + h_r}\int_{\phi_s}^{\phi_s + h_\phi}{\left(\left(\frac{dR_1}{dr} \right)^2\Phi_1^2 + \frac{1}{r^2}R_1^2\left(\frac{d\Phi_1}{d\phi}\right)^2 \right)r\space drd\phi} } = $$
$$= \large\bar\lambda \left({\int_{r_p}^{r_p + h_r}\int_{\phi_s}^{\phi_s + h_\phi} \left(\frac{dR_1}{dr} \right)^2\Phi_1^2 r\space drd\phi}\space + \space {\int_{r_p}^{r_p + h_r}\int_{\phi_s}^{\phi_s + h_\phi}{\frac{1}{r^2}R_1^2\left(\frac{d\Phi_1}{d\phi}\right)^2 r\space drd\phi} } \right) =$$
$$= \large\bar\lambda\left({\int_{r_p}^{r_p + h_r} {\left(\frac{dR_1}{dr}\right)^2r\space dr} \int_{\phi_s}^{\phi_s + h_\phi} {\Phi_1^2\space d\phi} \space + \space \int_{r_p}^{r_p + h_r} {\frac{1}{r} R_1^2\space dr} \int_{\phi_s}^{\phi_s + h_\phi} {\left(\frac{d\Phi_1}{d\phi}\right)^2d\phi} } \right) =$$
$$= \large\bar\lambda \left(\left(\frac{r_p}{h_r}+\frac{1}{2} \right) \left(\frac{h_\phi}{3} \right) + \left(\left(\frac{r_p^2}{h_r^2} + \frac{2r_p}{h_r} + 1\right)ln\left(\frac{r_p+h_r}{r_p} \right) - \frac{r_p}{h_r} - \frac{3}{2} \right) \left(\frac{1}{h_\phi} \right)\right)=$$
$$=\bar\lambda(\{1\}\{6\} + \{3\}\{8\}),$$
$$\large\hat G_{12} = { \int_{r_p}^{r_p + h_r}\int_{\phi_s}^{\phi_s + h_\phi} {\bar\lambda\left(\frac{\partial \hat\psi_1}{\partial r} \frac{\partial\hat\psi_2}{\partial r} + \frac{1}{r^2} \frac{\partial \hat\psi_1}{\partial \phi}\frac{\partial\hat\psi_2}{\partial\phi} \right)r\space drd\phi } } = $$
$$= \large\bar\lambda\left(\int_{r_p}^{r_p + h_r} {\frac{dR_1}{dr}\frac{dR_2}{dr}r\space dr} \int_{\phi_s}^{\phi_s + h_\phi} {\Phi_1^2\space d\phi} \space + \space \int_{r_p}^{r_p + h_r} {\frac{1}{r}R_1R_2\space dr} \int_{\phi_s}^{\phi_s + h_\phi} {\left(\frac{d\Phi_1}{d\phi} \right)^2 d\phi} \right) =$$
$$\large= \bar\lambda\left(\left(-\frac{r_p}{h_r}-\frac{1}{2}\right)\left({\frac{h_\phi}{3}}\right) \space + \space \left(-ln\left(\frac{r_p+h_r}{r_p}\right)\left(\frac{r_p}{h_r}+\frac{r_p^2}{h_r^2}\right) + \frac{r_p}{h_r} + \frac{1}{2}\right) \left(\frac{1}{h_\phi}\right) \right)= $$
$$=\bar\lambda(\{2\}\{6\} + \{5\}\{8\}),$$
$$\large\hat G_{13} = { \int_{r_p}^{r_p + h_r}\int_{\phi_s}^{\phi_s + h_\phi} {\bar\lambda\left(\frac{\partial \hat\psi_1}{\partial r} \frac{\partial\hat\psi_3}{\partial r} + \frac{1}{r^2} \frac{\partial \hat\psi_1}{\partial \phi}\frac{\partial\hat\psi_3}{\partial\phi} \right)r\space drd\phi } } = $$
$$\large= \bar\lambda\left(\int_{r_p}^{r_p+h_r} {\left(\frac{dR_1}{dr}\right)^2 r\space dr} \int_{\phi_s}^{\phi_s+h_\phi} {\Phi_1\Phi_2\space d\phi} \space+\space \int_{r_p}^{r_p+h_r} {\frac{1}{r}R_1^2 \space dr} \int_{\phi_s}^{\phi_s+h_\phi} {\frac{d\Phi_1}{d\phi} \frac{d\Phi_2}{d\phi} \space d\phi} \right) =$$
$$=\large \bar\lambda\left(\left(\frac{r_p}{h_r}+\frac{1}{2}\right)\left(\frac{h_\phi}{6}\right) \space+\space \left(\left(\frac{r_p^2}{h_r^2} + \frac{2r_p}{h_r} + 1\right)ln\left(\frac{r_p+h_r}{r_p} \right) - \frac{r_p}{h_r} - \frac{3}{2}\right) \left(-\frac{1}{h_\phi}\right) \right)=$$
$$=\bar\lambda(\{1\}\{7\} + \{3\}\{9\}),$$
$$\large\hat G_{14} = { \int_{r_p}^{r_p + h_r}\int_{\phi_s}^{\phi_s + h_\phi} {\bar\lambda\left(\frac{\partial \hat\psi_1}{\partial r} \frac{\partial\hat\psi_4}{\partial r} + \frac{1}{r^2} \frac{\partial \hat\psi_1}{\partial \phi}\frac{\partial\hat\psi_4}{\partial\phi} \right)r\space drd\phi } } = $$
$$= \bar\lambda\left(\int_{r_p}^{r_p + h_r} {\frac{dR_1}{dr}\frac{dR_2}{dr}r\space dr} \int_{\phi_s}^{\phi_s+h_\phi} {\Phi_1\Phi_2\space d\phi} \space + \space \int_{r_p}^{r_p + h_r} {\frac{1}{r}R_1R_2\space dr} \int_{\phi_s}^{\phi_s+h_\phi} {\frac{d\Phi_1}{d\phi} \frac{d\Phi_2}{d\phi} \space d\phi} \right) =$$
$$=\large \bar\lambda\left(\left(-\frac{r_p}{h_r}-\frac{1}{2}\right)\left(\frac{h_\phi}{6}\right) \space+\space \left(ln\left(\frac{r_p+h_r}{r_p}\right)\left(\frac{r_p}{h_r}+\frac{r_p^2}{h_r^2}\right) - \frac{r_p}{h_r} - \frac{1}{2}\right) \left(\frac{1}{h_\phi}\right) \right)=$$
$$=\bar\lambda(\{2\}\{7\} + \{5\}\{9\}),$$
$$\large\hat G_{21} = \hat G_{12}, $$
$$\large\hat G_{22} = { \int_{r_p}^{r_p + h_r}\int_{\phi_s}^{\phi_s + h_\phi}{\bar\lambda\left(\left(\frac{\partial \hat\psi_2}{\partial r}\right)^2 + \frac{1}{r^2} \left(\frac{\partial \hat\psi_2}{\partial \phi} \right)^2 \right)r\space drd\phi} } =$$
$$= \large\bar\lambda\left({\int_{r_p}^{r_p + h_r} {\left(\frac{dR_2}{dr}\right)^2r\space dr} \int_{\phi_s}^{\phi_s + h_\phi} {\Phi_1^2\space d\phi} \space + \space \int_{r_p}^{r_p + h_r} {\frac{1}{r} R_2^2\space dr} \int_{\phi_s}^{\phi_s + h_\phi} {\left(\frac{d\Phi_1}{d\phi}\right)^2d\phi} } \right) =$$
$$\large= \bar\lambda \left(\left(\frac{r_p}{h_r}+\frac{1}{2} \right) \left({\frac{h_\phi}{3}} \right) \space-\space \left(\left(\frac{r_p}{h_r}\right)ln\left(\frac{r_p+h_r}{r_p} \right) - 1 \right) \left(\frac{1}{h_\phi} \right) \right)=$$
$$=\bar\lambda(\{1\}\{6\} + \{4\}\{8\}),$$
$$\large\hat G_{23} = \hat G_{14},$$
$$\large\hat G_{24} = { \int_{r_p}^{r_p + h_r}\int_{\phi_s}^{\phi_s + h_\phi} {\bar\lambda\left(\frac{\partial \hat\psi_2}{\partial r} \frac{\partial\hat\psi_4}{\partial r} + \frac{1}{r^2} \frac{\partial \hat\psi_2}{\partial \phi}\frac{\partial\hat\psi_4}{\partial\phi} \right)r\space drd\phi } } = $$
$$\large= \bar\lambda\left(\int_{r_p}^{r_p+h_r} {\left(\frac{dR_2}{dr}\right)^2 r\space dr} \int_{\phi_s}^{\phi_s+h_\phi} {\Phi_1\Phi_2\space d\phi} \space+\space \int_{r_p}^{r_p+h_r} {\frac{1}{r}R_2^2 \space dr} \int_{\phi_s}^{\phi_s+h_\phi} {\frac{d\Phi_1}{d\phi} \frac{d\Phi_2}{d\phi} \space d\phi} \right) =$$
$$\large= \bar\lambda \left(\left(\frac{r_p}{h_r}+\frac{1}{2} \right) \left(\frac{h_\phi}{6} \right) \space-\space \left(-\left(\frac{r_p}{h_r}\right)ln\left(\frac{r_p+h_r}{r_p} \right)  + 1 \right) \left(-\frac{1}{h_\phi} \right) \right)=$$
$$=\bar\lambda(\{1\}\{7\} + \{4\}\{9\}),$$
$$\large\hat G_{31} = \hat G_{13},$$
$$\large\hat G_{32} = \hat G_{23},$$
$$\large\hat G_{33} = { \int_{r_p}^{r_p + h_r}\int_{\phi_s}^{\phi_s + h_\phi}{\bar\lambda\left(\left(\frac{\partial \hat\psi_3}{\partial r}\right)^2 + \frac{1}{r^2} \left(\frac{\partial \hat\psi_3}{\partial \phi} \right)^2 \right)r\space drd\phi} } =$$
$$= \large\bar\lambda\left({\int_{r_p}^{r_p + h_r} {\left(\frac{dR_1}{dr}\right)^2r\space dr} \int_{\phi_s}^{\phi_s + h_\phi} {\Phi_2^2\space d\phi} \space + \space \int_{r_p}^{r_p + h_r} {\frac{1}{r} R_1^2\space dr} \int_{\phi_s}^{\phi_s + h_\phi} {\left(\frac{d\Phi_2}{d\phi}\right)^2d\phi} } \right) =$$
$$\large= \bar\lambda \left(\left(\frac{r_p}{h_r}+\frac{1}{2} \right) \left({\frac{h_\phi}{3}} \right) \space+\space \left(\left(\frac{r_p^2}{h_r^2} + \frac{2r_p}{h_r} + 1\right)ln\left(\frac{r_p+h_r}{r_p} \right) - \frac{r_p}{h_r} - \frac{3}{2} \right) \left(\frac{1}{h_\phi} \right) \right)=$$
$$=\bar\lambda(\{1\}\{6\} + \{3\}\{8\}),$$
$$\large\hat G_{34} = { \int_{r_p}^{r_p + h_r}\int_{\phi_s}^{\phi_s + h_\phi} {\bar\lambda\left(\frac{\partial \hat\psi_3}{\partial r} \frac{\partial\hat\psi_4}{\partial r} + \frac{1}{r^2} \frac{\partial \hat\psi_3}{\partial \phi}\frac{\partial\hat\psi_4}{\partial\phi} \right)r\space drd\phi } } = $$
$$= \large\bar\lambda\left(\int_{r_p}^{r_p + h_r} {\frac{dR_1}{dr}\frac{dR_2}{dr}r\space dr} \int_{\phi_s}^{\phi_s + h_\phi} {\Phi_2^2\space d\phi} \space + \space \int_{r_p}^{r_p + h_r} {\frac{1}{r}R_1R_2\space dr} \int_{\phi_s}^{\phi_s + h_\phi} {\left(\frac{d\Phi_2}{d\phi} \right)^2 d\phi} \right) =$$
$$\large= \bar\lambda\left(\left(-\frac{r_p}{h_r}-\frac{1}{2}\right)\left({\frac{h_\phi}{3}}\right) \space + \space \left(-ln\left(\frac{r_p+h_r}{r_p}\right)\left(\frac{r_p}{h_r}+\frac{r_p^2}{h_r^2}\right) + \frac{r_p}{h_r} + \frac{1}{2}\right) \left(\frac{1}{h_\phi}\right) \right)= $$
$$=\bar\lambda(\{2\}\{6\} + \{5\}\{8\}),$$
$$\large\hat G_{41} = \hat G_{14},$$
$$\large\hat G_{42} = \hat G_{24},$$
$$\large\hat G_{43} = \hat G_{34},$$
$$\large\hat G_{44} = { \int_{r_p}^{r_p + h_r}\int_{\phi_s}^{\phi_s + h_\phi}{\bar\lambda\left(\left(\frac{\partial \hat\psi_4}{\partial r}\right)^2 + \frac{1}{r^2} \left(\frac{\partial \hat\psi_4}{\partial \phi} \right)^2 \right)r\space drd\phi} } =$$
$$= \large\bar\lambda\left({\int_{r_p}^{r_p + h_r} {\left(\frac{dR_2}{dr}\right)^2r\space dr} \int_{\phi_s}^{\phi_s + h_\phi} {\Phi_2^2\space d\phi} \space + \space \int_{r_p}^{r_p + h_r} {\frac{1}{r} R_2^2\space dr} \int_{\phi_s}^{\phi_s + h_\phi} {\left(\frac{d\Phi_2}{d\phi}\right)^2d\phi} } \right) =$$
$$\large= \bar\lambda \left(\left(\frac{r_p}{h_r}+\frac{1}{2} \right) \left({\frac{h_\phi}{3}} \right) \space-\space \left(\left(\frac{r_p}{h_r}\right)ln\left(\frac{r_p+h_r}{r_p} \right) - 1 \right) \left(\frac{1}{h_\phi} \right) \right)=$$
$$=\bar\lambda(\{1\}\{6\} + \{4\}\{8\}),$$
в
Перед тем, как записать аналитические выражения для вычисления элементов локальной матрицы $\hat M$, вычислим вспомогательные интегралы:
(взять с варика)
Вычислим компоненты локальной матрицы массы:
(взять с варика)

# Вычисление локальных компонент вектора $b$
Локальные компоненты $\hat b_i$ вектора $b$ будут вычисляться следующим образом:
$$\hat b_i = \Large\int_{\Omega_k}{f \hat\psi_i r\space drd\phi}$$
Вместо того, чтобы считать интегралы, будем вычислять $\hat b_i$ с учётом того, что функция $f$ на конечном элементе $\Omega_k$ представлена в виде разложения по базисным функциям $\Large\displaystyle\sum_{v=1}^n{\hat f_v \hat\psi_v}$, где $n$ - число локальных базисных функций конечного элемента $\Omega_k$. Тогда локальный вектор $\hat b$ может быть выичслен через матрицу $\hat C$, являющейся матрицей массы $\hat M$ с параметром $\gamma = 1$:
$$\hat b = \hat C \cdot \hat f$$
